【書展】內地商生意跌30% 歸咎讀者只買繁體 籲加強簡體教育

焦點全部要聞突發娛樂兩岸國際財經果籽體育賽馬WONDER壹週刊飲食男女Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

WONDER

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

【書展】內地商生意跌30% 歸咎讀者只買繁體 籲加強簡體教育

2017-07-25

45.3K

即時要聞

【新增短片】
午飯過後越來越多市民入場書展，有大書商指已成功收復失地，生意與去年持平。三聯書店副經理高先生表示，首兩日少人入場及颱風停市半日對銷情有負面影響，但昨日延長開放時間有助追回生意，令整個書展表現可與去年持平。

萬里機構總經理朱素貞亦指出，颱風日書展重開後市民反應踴躍，昨日人流亦不俗，其中熱銷書《鼎爺廚房》已售出近6,000本，成功追回因天氣因素減少的生意額，稱整體表現與去年相若。

而中國出版商今日下午改陸續將書籍裝箱，部份人更已提早離場。有中國書商表示，今年書展生意減少30%，認為人流減少及讀者只買繁體字書而不買簡體字出版是銷量差的主因，籲政府應加強簡體字教育。他又指不會因銷情不理想而減價散貨，否則讀書習慣有折扣以後就員在最後一天入場，寧願付較貴運費運走剩書。

深圳出版發行集團負責人劉先生也指，今年的營業額下降了30%，因香港青少年對大陸有偏見，且偏見一年比一年大，「香港學校要普及簡體字，這樣慢慢的年輕人才會接受簡體字。」劉生指會把賣剩的書運回深圳，不打算遺棄或回收，「因為我們都虧錢，我們都不賺錢，我們賺錢捐出去無所謂，我虧了很多錢，我怎麼可能捐出去呢？」

轉自：蘋果日報

有文化既人點會睇殘體字

Copy多咗 Sorry

痴撚線見到殘體都唔開胃

香港人睇正體字有咩問題

賣銅鑼灣書店D簡體字禁書咪多人買

殘體字比文盲讀架wo

呢啲乜撚野邏輯來㗎屌
真係好撚想鑽開佢個腦研究下
你老母你個腦係外太空做㗎？

第一次聽要市場迎合公司

中國係人民迎合政府

2017年舊聞

戇撚鳩鳩 香港做生意一定賺㗎

究竟呢個post啲五毛可以點搵位入呢

我賣屎 然後生意唔好 無人買黎食 所以建議政府教育市民養成食屎習慣

你唔俾買開簡體字書的人上晒大陸買咩？

好期待

仲想搵政府搞彎個市場

支那狗真係好乞人憎

毀滅華夏文化，呢班書商既老闆編輯應該全部拎去犬決。

自己生意失敗怪政府 咁無人會破產啦

死撚返支那啦屌你老母

唔係電子書, 重要係下載盜版書 .. 關咩繁體書 , ON9

奇怪的思維
印度人都要逼香港人用手食飯了